［求救］跪求工程/電器/physics專家 有盞美國燈唔知要點搞

個friend喺美國買咗盞燈畀我
靚係好靚但唔知點用到
身為一個文科撚已經 竭盡所能上網google過

盞燈有強/弱兩個光度揀
燈底寫住 118volt 60Hz 26Watt A.C.only
No.93 light bulb
我見93#燈膽係12.8V 13.312walt

呢個情況下我應該買隻變壓器？
買個50W變壓器得唔得？
但又見人講係要計A*V
但盞燈又無寫A係幾多
又見人講換個燈膽就得
但又唔知有咩替代
跪求各位大師

1

試下用念力發電

2

多謝你推post

w is watt, you need a step down voltage transformer from 220 v Ac to 110 v ac, don't make yourself complicated with this simple electrical stuff.

ok thank9you
但要幾W嘅變壓器呢

香港市電220v，你隻燈110v

我知呀

3

4

咁咪買隻220v轉110v既火牛

有50W，200W，2000W
要買邊隻

5

你隻燈13w，買13以上又最近13咪得

人地都寫26Watt 買50Watt綽綽有餘啦

50W, 你盞燈得26W

200W/2000W果啲係一隻火牛比幾盞燈同時用先要
e.g. 你有7盞26W既燈, 加埋就182W, 呢個時候先要買200W (自用好少會用到, 通常係啲裝修師傅先會買, 例如你禁一下制就開著成間鋪頭既燈)